<doc sitename="boerse.ARD.de" title="Der Dax macht sich locker | Marktberichte | boerse.ARD.de" date="2020-04-16" source="https://boerse.ard.de/marktberichte/der-dax-macht-sich-locker100.html" excerpt="Der Frankfurter Aktienmarkt ist stärker in den Handel gestartet. Damit schlägt er sich deutlich besser als noch im vorbörslichen Handel.">
  <main>
    <head>Marktbericht 9:30 Uhr</head>
    <head>Zeitweise über 10.400 Der Dax macht sich locker</head>
    <p>Stand: 16.04.2020, 09:30 Uhr</p>
    <p>Der Frankfurter Aktienmarkt ist stärker in den Handel gestartet. Damit schlägt er sich deutlich besser als noch im vorbörslichen Handel.</p>
    <p>Hatten die Indikationen von Banken und Brokern am frühen Morgen praktisch keinen Zuwachs in Aussicht gestellt, gewinnt der Dax zu Handelsbeginn auf Xetra bis zu 1,4 Prozent auf 10.425 Punkte. Die Entscheidungen in Deutschland und anderen europäischen Ländern, die wirtschaftlichen Restriktionen stufenweise zu lockern, gebe Anlass zur Hoffnung, sagte Milan Cutkovic, Marktanalyst beim Brokerhaus AxiTrader. "Die nächsten vier Wochen dürften aber kritisch werden, da sich in dieser Zeit herausstellen wird, ob sich die gesundheitliche Lage tatsächlich stabilisiert hat oder es für eine Lockerung doch noch zu früh war."</p>
    <p>In Tokio ging der 225 Werte umfassende Nikkei-Index am Donnerstag 1,3 Prozent schwächer bei 19.290,20 Punkten aus dem Handel. "Den Märkten gehen die guten Nachrichten zum Handeln aus", sagte Kyle Rodda, Analyst beim Brokerhaus IG Markets. "Sie wetten weiterhin darauf, dass die weltweite Wirtschaft aus der ganzen Sache mit Schwung herauskommt, aber die Schwierigkeit ist, dass keiner mit irgendeiner Sicherheit sagen kann, wie es wirklich kommt." Am Devisenmarkt ist der Euro unter die Marke von 1,09 US-Dollar gefallen.</p>
    <head>Dax</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>10.426,03</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>+1,42%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <head>Nikkei 225 Ind.</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>19.290,20</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>-1,33%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <head>Euro in US-Dollar</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>1,0874</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>-0,31%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <head>USA: Coronavirus breitet sich weiter aus</head>
    <p>In den USA sind laut der Johns Hopkins Universität innerhalb von 24 Stunden 2.494 Menschen infolge einer Infektion mit dem Coronavirus gestorben - so viele wie noch nie zuvor innerhalb eines Tages. Der vorherige Höchstwert war demnach am Dienstag mit 2.303 Toten erreicht worden. Die Zahl der bestätigten Fälle in den USA liegt demnach bei mehr als 630.000 - mehr als in jedem anderen Land der Welt.</p>
    <p>Donald Trump will heute neue Richtlinien ankündigen, die eine Rückkehr zur Normalität in den Vereinigten Staaten einläuten sollen.</p>
    <head>Starke Kursverluste in Amerika</head>
    <p>Dennoch konzentrierten sich die Anleger an den amerikanischen Börsen gestern erst einmal auf die wahrscheinlich schwerste Rezession seit den 30er Jahren. Der Dow Jones Industrial verlor 1,9 Prozent auf 23.504 Punkte. Der breiter gefasste S&amp;P 500 knickte um 2,2 Prozent auf 2.783 Zähler ein. Der Composite-Index der Technologiebörse Nasdaq sank um 1,4 Prozent auf 8.393 Punkte.</p>
    <head>Dow Jones Ind.</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>23.668,08</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>+0,66%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <head>S&amp;P 500 Ind.</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>2.803,36</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>+0,70%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <head>Nasdaq Composite</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>8.393,18</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>-1,44%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <p>Belastet von der Corona-Krise brachen im März die viel beachteten US-Einzelhandelsumsätze zum Vormonat so stark ein wie noch nie. Darüber hinaus trübte sich die Stimmung in der Industrie im US-Bundesstaat New York im April in einem noch nie dagewesen Ausmaß ein. Der Empire-State-Index sackte auf ein Rekordtief und signalisierte einen Einbruch der wirtschaftlichen Aktivität. Schließlich fiel im März auch noch die Industrieproduktion der USA so stark wie seit dem Jahr 1946 nicht mehr und auch vom US-Häusermarkt kamen extrem trübe Stimmungsdaten.</p>
    <p>"Die Wirtschaft befindet sich fast im freien Fall", sagte Sung Won Sohn, Professor für Betriebswirtschaft an der Loyola Marymount University in Los Angeles. "Wir werden den Tiefpunkt erst sehen, wenn sich die Infektionsraten stabilisieren."</p>
    <p>Im ersten Quartal erwarten Analysten im Schnitt einen Gewinnrückgang der im S&amp;P 500 gelisteten Unternehmen von 12,3 Prozent.</p>
    <head>Die Fed ist pessimistisch</head>
    <p>Nach Einschätzung der US-Notenbank Fed trifft die Corona-Krise die amerikanische Wirtschaft hart. "Die wirtschaftliche Aktivität schrumpfte in allen US-Regionen stark und abrupt als Folge der Pandemie", teilte die Fed in ihrem Konjunkturbericht "Beige Book" mit. Eine Besserung ist demnach nicht in Sicht. Der Ausblick sei sehr unsicher. Die meisten befragten Unternehmen würden von einer weiteren Verschlechterung der Bedingungen in den nächsten Monaten ausgehen.</p>
    <head>Arbeitsmarktdaten am Nachmittag</head>
    <p>Weiteren Aufschluss, wie tief der Einbruch wird, dürften am Nachmittag die Daten zu den US-Erstanträgen auf Arbeitslosenhilfe bieten. Experten rechnen damit, dass in der vergangenen Woche weitere fünf Millionen Menschen erstmals Unterstützung beantragt haben - damit hätten mehr als 20 Millionen Menschen binnen weniger Wochen ihren Arbeitsplatz verloren.</p>
    <head>VW-Bänder sollen Ende April wieder laufen</head>
    <head>Volkswagen VZ</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>119,34</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>+2,70%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <p>Volkswagen will die Produktion in seinen großen Fahrzeug-Werken in Deutschland nach mehrwöchiger Zwangspause in der Corona-Krise offenbar in der übernächsten Woche wieder anfahren. Beginnend am 27. April sollten die Werke in Wolfsburg, Hannover und Emden nach und nach wieder anlaufen, sagten zwei Insider der Nachrichtenagentur Reuters. Zuvor hatte das "Handelsblatt" darüber berichtet.<lb/>Bereits in der kommenden Woche sollten die konzerneigenen Zulieferwerke in Braunschweig, Salzgitter und Kassel die Produktion von Teilen wieder aufnehmen, sagte eine der Personen mit Kenntnis der Abläufe bei den Wolfsburgern. Auch Daimler will nächste Woche in ersten deutschen Komponentenwerken die Fertigung schrittweise wieder anlaufen lassen.</p>
    <head>Zalando: Mode gerade nicht so gefragt</head>
    <head>Zalando</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>42,45</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>+5,33%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <p>Der Modehändler Zalando ist wegen der Corona-Pandemie im ersten Quartal tief in die roten Zahlen gerutscht. Der Verlust beim bereinigten operative Ergebnis (Ebit) dürfte in einer Spanne von 90 bis 110 Millionen Euro liegen, teilte das Unternehmen anhand vorläufiger Zahlen mit. Ein Jahr zuvor hatte Zalando hier noch einen Gewinn von 6,4 Millionen Euro erwirtschaftet. Zalando verzeichnete wegen einer sinkenden Nachfrage ab März ein niedrigeres Umsatzwachstum, zudem musste das Unternehmen 40 Millionen Euro auf den Warenbestand abschreiben.<lb/>Der Umsatz stieg dank guter Geschäfte im Januar und Februar noch um 10,1 bis 11,6 Prozent auf gut 1,5 Milliarden Euro. Die liquiden Mittel bezifferte das Unternehmen auf gut eine Milliarde Euro. | mehr</p>
    <head>Corona verschafft Drägerwerk langen Atem</head>
    <p>Das Lübecker SDax-Unternehmen hat am Mittwochabend nach Börsenschluss noch über das erste Quartal berichtet. Wegen der Coronas-Krise hat das Unternehmen mit 1,39 Milliarden Euro mehr als doppelt so hohe Auftragseingänge verbucht als im Vorjahr. Ein Großteil der Aufträge aus dem Bereich Medizintechnik solle noch 2020 zur Auslieferung kommen. Dafür würden in verschiedenen Bereichen derzeit die Produktionskapazitäten erhöht, heißt es in der adhoc-Meldung. Das Ebit für das erste Quartal betrug rund 0,6 Mio. Euro nach minus 10,7 Millionen im Vorjahr.<lb/>Dräger habe sehr gute Chancen, das bisher geplante Umsatz und Ergebnisniveau für 2020 deutlich zu übertreffen und werde darüber bei den Halbjahresergebnissen berichten. Gleichzeitig prüfe man die Kündigung von Genusscheinserien. Die vollständigen Q1-Ergebnisse sollen am 30.4. veröffentlicht werden. | mehr</p>
    <head>Drägerwerk ST</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>59,20</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>+4,59%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <head>Drägerwerk VZ</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>84,50</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>-0,71%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <head>Evotec setzt auf Nanomedizin</head>
    <head>Evotec</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>23,42</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>+2,90%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <p>Das Biotech-Unternehmen Evotec will künftig bei der Entwicklung von Nanowirkstoffen mit dem Spezialisten Leon-Nanodrugs zusammenarbeiten. Die Unternehmen hätten sich über eine strategische Partnerschaft und Beteiligungsvereinbarung geeinigt, teilte Evotec mit.<lb/>Mit der strategischen Investition an Leon sei Evotec nun führender Anteilseigner im bereits bestehenden Investorenkonsortium. Der Finanzchef der Hamburger, Enno Spillner, werde künftig im Aufsichtsrat von Leon sitzen. Finanzielle Details gab das Unternehmen nicht bekannt.</p>
    <head>Amazon macht dicht in Frankreich</head>
    <head>Amazon</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>2.157,50</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>+2,35%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <p>Der Internetversandhändler Amazon hat nach einem Gerichtsurteil alle seine Aktivitäten in Frankreich ausgesetzt. Die Angestellten sollten diese Woche zu Hause bleiben, erklärte Amazon Frankreich. Langfristig werde man die Folgen der Gerichtsentscheidung prüfen, denen zufolge Amazon nicht genug für den Schutz der Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter vor der Coronavirus-Pandemie unternehme. Amazon gehe auch juristisch gegen die Eilentscheidung vor.<lb/>Das Gericht hatte Amazon am Dienstag angewiesen, den Verkauf nicht wesentlicher Güter für einen Monat auszusetzen und neue Sicherheitspläne für seine Angestellten auszuarbeiten. Der Verkauf von Nahrungsmitteln, Medikamenten und Hygieneprodukten blieb gestattet. Amazon erklärte jedoch, seine Geschäftstätigkeit in Frankreich sei so komplex, dass man es nicht riskieren wolle, für jeden einzelnen Verstoß die angedrohte eine Million Euro Strafe zu zahlen. Deswegen würden vorerst sämtliche Aktivitäten eingestellt.</p>
    <head>Zur Rose: Corona-Effekt mit Nebenwirkung</head>
    <head>Zur Rose</head>
    <list>
      <item>Kurs</item>
      <item>88,50</item>
      <item>Differenz relativ</item>
      <item>+2,91%</item>
    </list>
    <p>In meine Watchlist</p>
    <p>Die Corona-Pandemie beflügelt das Versandgeschäft bei der Doc-Morris-Mutter. Dagegen geht die Nachfrage im Geschäft mit Ärzten zurück, weil viele Praxen nur noch dringende Eingriffe und Therapien vornehmen. Der Umsatz der Schweizer Versandapotheke stieg im ersten Quartal auch dank eines Zukaufs um 11,6 Prozent auf 426,6 Millionen Franken. Das Unternehmen hält an seinem Geschäftsausblick vorbehaltlich noch nicht absehbarer Auswirkungen der Corona-Krise fest.</p>
    <p>ME/dpa/rtr</p>
    <head>Neuer Abschnitt</head>
    <head>Dax-Chart realtime</head>
    <head>Neuer Abschnitt</head>
    <head>Dax-Chart</head>
    <head>Aktuelle Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Aktuelle Börsen-Audios</head>
    <head>Neuer Abschnitt</head>
    <head>Meinung</head>
    <head>Neuer Abschnitt</head>
    <head>Tagestermine am Donnerstag, den 16. April</head>
    <head>Neuer Abschnitt</head>
    <head>Alle HDax-Titel</head>
    <head>Alle HDax-Titel</head>
    <head>Alle HDax-Titel</head>
    <head>Alle HDax-Titel</head>
    <head>Neuer Abschnitt</head>
    <head>Charttechnik</head>
    <head>Neuer Abschnitt</head>
    <head>Neuer Abschnitt</head>
  </main>
  <comments/>
</doc>